# Домашнее задание 2

## Вводная

Всё делалось при помощи виртуальных машин VMware, не на облаках, поскольку есть всё необходимое, а возможности заиметь Google cloud пока нет.
На первой машине был установлен Docker и контейнеры с сервером и клиентом. На второй машине - pgadmin4, чтобы покрутить и посмотреть. Она же выполняет роль внешнего подключения относительно первой машины с сервером postgres.

## Этап 1

Поднял сервер, сделал таблицу. Этап создания таблицы не показан на скриншоте, поскольку я перепроверял свои действия и результат их.

![Результат](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW2/1.png)

Контейнер был остановлен и удалён. Затем запущен по новой. Данные остались на месте.

## Этап 2

Подключился извне (другая виртуальная машина) к серверу. В качестве клиента был pgadmin4.

![Результат2](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW2/2.png)

Так же успешно подключается и из psql.
